# Exercices

## Exercice 1

Donner la représentation binaire en complément à 2 des nombres relatifs suivants sur 8 bits: 25, -30, -124,100

## Exercice 2

Soit le nombre écrit en binaire en complément à 2: $`00110110`$. Donner le signe de ce nombre. Ecrire en binaire l'opposé de ce nombre.

## Exercice 3

Peut-on écrire un nombre en binaire en complément à 2 sur 16 bits ? Si oui, donner un exemple de nombre négatif.

## Exercice 4

1. L'ours polaire peut atteindre 26m de profondeur et l'orque 109m. Donner les représentations en binaire en complément à 2 sur 8 bits de ces profondeurs.
Quelles opérations permet de vérifier l'exactitude de vos calculs ?
2. Le zéro absolu est la température la plus basse qui puisse exister. Selon un accord international, la valeur du zéro absolu est fixée à −273,15 °C. Nous allons l'arrondir à -273°C. Combien de bits sont nécessaires pour le représenter en binaire en complément à 2 ? Donner sa représentation binaire sur le nombre de bits identifiés.
3. Le point le plus profond atteint par un homme en plongée sous-marine est de $`1010110100_2`$. Donner sa représentation en décimale. 
4. La température minimale $`T_{min}`$ jamais observée en europe est $`1000110`$. Sans calculer la valeur en décimale donner à quelle température minimale puissance de 2 $`T_k`$, $`T_{min} > T_k`$.

## Exercice 5

Soit les nombres écrits en binaire en complément à 2 sur 8 bits: $`a=10101010`$ et $`b=01101101`$. Calculer $`a+b`$ en binaire. Ecrire $`a`$ et $`b`$ en décimal et vérifier le résultat de votre addition.

## Exercice 6

Soit les nombres écrits en binaire en complément à 2 sur 8 bits: $`c=10001011`$ et $`d=00010101`$. Calculer $`c+d`$ en binaire. Ecrire $`c`$ et $`d`$ en décimal et vérifier le résultat de votre addition.

## Exercice 7

Soit $`e=10011100`$ et $`f=00010101`$ en binaire signés sur 8 bits. Calculer $`e-f`$ en binaire et en décimal. Que constatez vous?

Calculer $`c-d`$ (cf exercice 5) en binaire et en décimal. Que constatez-vous? Pourquoi ?



```

```
